浸大學生抗議無理停課 內地研究生：願義務輔導普通話 請停止攻擊學校及老師

浸大學生會今午發起校內遊行集會，數百名師生聲援兩名因抗議普通話豁免試機制欠透明而遭校方暫時停課的學生，要求撤回停課決定。家在深圳的陳艾嘉同學是浸大傳理系的研究生，遊行尾聲來到民主牆，張貼「我願意義務幫你輔導普通話，請停止攻擊學校及老師」的告示，並留下電話聯絡。

她表示不想事情變得政治化，希望「用比較暖的方式」來幫助同學。她表示，部分同學「確實普通話基礎不好」，但又稱未曾看過豁免試的題目，無法評估難度要求是否合理，「豁免試比普通話課的期末試難也是正常的邏輯」。

內地女生提議補習 陳樂行：已滿足普通話畢業要求

陳艾嘉其後有對被停課的學生陳樂行表示，自己可以為他補習，陳樂行表示自己已經滿足了普通話的畢業要求，沒有這個需要。

她強調，普通話現在是國際語言，也是中國官方的語言。香港小學都設有普通話課，「所以大學都應該有的」。對於設立必修普通話的必要性，她則拒絕直接回應，「剛才的回答已經有表達我的觀點」，反問「你希望聽到的觀點是怎樣？」

對於留下聯絡方法，她表示不怕有人攻擊自己，重申「只是想要幫助同學」。

咁廣東話都係國際語言，亦係香港主要語言。全香港人都識嘅唔見班支拿人要學要考試

支那狗

又扣帽子屈學生普通話差，
啲題目連共享單車同中醫院都出，
根本已經唔係考緊語言能力。

點解粵語無呀??????????

「豁免試比普通話課的期末試難也是正常的邏輯」。

你老母臭閪冇撚啲logic

普通話係國際語言
那來的自信

支那臭雞

大將之風

嗰幾個學生好羞家

啫係而家強姦你，不過我好人，我會做足安全措施

可能已經被人打去問候緊

BU兄弟一定要對抗到底 如果唔係榨壓迫害只有更多

左扣右扣, 冇成本老屈

支那人用心真係好險毒

咁樣講到老屈人地係過唔到個試而反對

幫手補習根本等於你被人跌鑊甘之後條粉皮畀護膝你等你下次再仆街無咁痛

無marking scheme, 鐘意肥你就肥你原來係臭閪支那既大將之風

咁而家我地唔屌班教職員，改為屌呢隻支那雞

Why not both?

佢根本唔知個重點係邊度

補習費一年性交一次

你所講嘅 both 係指隻支那雞嘅兩穴？

五毛優美開始

一陣D共產報又話中國同胞有幾高質，港人有幾低劣

廢老新聞台首先又loop粗口片，然後就quote班垃圾有幾痛心，最後sell同胞溫情同小支支掘起

佢仲未研究到個main point

哦

噤又點？

知都扮唔知啦！
連個校長訪問時都九唔搭八唔回應學生訴求，
根本有心屈班學生。

生癌五毛全家死

根本就係壓迫

乜鳩都話唔好政治化
完全唔知大學就係社會縮影 而社會運作必滲有政治因素
大陸大中小學都有共青團啦 唔見有人嗡乜鳩政治遠離校園

驚 #metoo, 不了

支那人是最狡猾，最不可靠的 .jpg

輔導返你地班蝗蟲講廣東話就真
依到係香港就講返廣東話啦
咁鍾意講普通話就躝返你個垃圾中蟈啦

依家教你廣東話：
躝屍趌路啦大陸仔!

義務輔導reproduction okay?

內地學生的素質真高

屌你老母咁撚想講蝗語就死返上支那啦！
你要pass廣東話先畢業就差唔多

個post 咁耐，仲未有聯絡資料
唔係浸大，有無得補

我想補bio

跟住傳媒就會鋪天蓋地咁宣傳支那同學既義舉
社會熱烈稱讚

加上本土派太多豬隊友
所以該同學會收到大量電話攻擊/起底

如果冇的話
仍然會有有心人士去做 做完再屈落本土派到

跟著搵同學上電視喊兩聲
本土派又做千古罪人
全社會一致譴責
淪為地底泥

支那做最大贏家
本土派就做最大輸家
又慘敗一次

或者研究到但唔敢面對

將普通話列入畢業必要條件既存廢先爭論關鍵, 關鍵既野唔答, 係度扮好心旁敲則擊, 十足十中聯辦所作所為

咁唔好話豬唔豬隊友, 呢個世界欲加之罪, 何患無詞, 幾時都有機會畀人砌生豬肉, 問題香港普遍人都不具獨立思考, 觀點傳統保守, 願意放棄自由而容忍獨裁, 換取所謂sense of security, 咁有乜辦法

一個人揸住支煙行入架lift
迫人食佢啲煙
俾人屌老母
然後佢同你講
唔好咁勞氣啦 最多我請埋你食 教埋你點扯

唔係純粹求pass
係根本唔想學

支那式"正治正確"攻擊

胡人講胡語
香港人講廣東話/英文
胡人收皮

關佢撚事咩

屌，掉轉考返佢地廣東話就啱！我日日以純正廣東話關心問候加輔導佢地都仲得！

0個負評 153個正評
第一次見到有POST係冇負皮

錯撚哂重點
好似前面位巴打話指出齋
呢d大陸人真係好黑心
老屈你地，再扮撚哂好人
呢種機心，香港人學一世都學唔黎

我屌你老母 你嚟香港 唔撚係學廣東話 仲可以教返我哋普通話轉頭

煲冬瓜幾時做左國際語言
比多50年時間都唔得
支那狗真係唔知醜

搞完港大 中大 搞浸大
遲下所有大學淪陷
鬥死年青大學生
死仆街

做乜撚要普通話先畢到業
係咪講廣東語低人一等

口天使

你啲同類臭閪支那賤種唔使考呀

普通話係國際語言？
共產國際都唔用啦柒頭

支那狗作為加害者係到嘈

咁出乜撚野聲
仲有， 無marking scheme， 鐘意點俾分就點俾分就係臭閪支那聲音呀

咁香港嘅母語係乜?

食撚屎啦支那人

最撚偽善就係呢D,明明係幫兇但又要扮好人

但班賤民又好中意信呢班偽君子

陳艾嘉 我屌你老母

去考果個只係本地生咋
受壓嘅又只係本地生
又唔撚係支那蝗去考
支那賤種依家梗係好似條屎蟲咁鑽出嚟講嘢